<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    // Dark mode screen
    <string name="night_mode_title">Тёмная тема</string>
    <string name="night_mode_button_dark">Ночная</string>
    <string name="night_mode_button_light">Дневная</string>
    <string name="night_mode_button_default">Системная</string>
    // Language screen
    <string name="language_title">Язык</string>
    <string name="language_button_en">Английский</string>
    <string name="language_button_ru">Русский</string>
    // Main page
    <string name="setting_title_main_page">НАСТРОЙКИ</string>
    <string name="nasa_observatory_main_page">ОБСЕРВАТОРИИ NASA</string>
    <string name="photo_of_rovers_main_page">ФОТО МАРСОХОДОВ</string>
    <string name="welcome_to_nasa_api_main_page">ДОБРО ПОЖАЛОВАТЬ В NASA API</string>
    // Details photo
    <string name="id_photo_details_photo">Номер снимка : </string>
    <string name="sol_details_photo">Сол : </string>
    <string name="name_camera_details_photo">"Наименование камеры : "</string>
    <string name="landing_date_details_photo">"День посадки : "</string>
    <string name="launchDate_details_photo">"День запуска : "</string>
    <string name="status_of_rover_details_photo">Статус марсохода : </string>
    <string name="download_picture"><![CDATA[Скачать изображение >>>]]></string>
    // Item photo
    <string name="photo_id_item_photo">№ снимка: %1$d</string>
    <string name="photo_data_item_photo">Дата публикации: </string>
    // Observatory
    <string name="south_african_astronomical_observatory">Южноафриканская астрономическая обсерватория</string>
    <string name="keck_observatory">Обсерватория Кека</string>
    <string name="ligo_laser_observatory">Лазерная обсерватория LIGO</string>
    <string name="heavenly_eye_in_china">Небесное Око в Китае</string>
    <string name="description_the_south_african_observatory">Южноафриканская астрономическая обсерватория (SAAO) расположена в Кейптауне. Это один из самых современных космических аппаратов. Курирует деятельность Обсерватории Южного побережья Национального исследовательского фонда. Почти все телескопы расположены далеко от основного исследовательского центра — в Сазерленде. На территории обсерватории расположены четыре больших телескопа, в том числе СОЛЬ и Леседи. В октябре 2017 года SAAO присоединилась к 70 научным обсерваториям, исследующим взрыв двух сталкивающихся нейтронных звезд сразу после столкновения гравитационных волн американской обсерватории LIGO и европейской антенны Virgo.</string>
    <string name="description_the_keck_observatory">Обсерватория Кека является частью W. M. Keck Foundation, основанной в 1954 году предпринимателем и филантропом Уильямом Кеком, который поддерживал научные, инженерные и медицинские исследования. Обсерватория находится на вершине Мауна-Кеа (остров Гавайи) на высоте 4 145 м над уровнем моря. Она оснащена двумя телескопами высотой в восемь этажей, которые обнаруживают цели с точностью до нанометра. Телескопы могут отслеживать объекты в течение нескольких часов. Каждый из них весит 300 т, а зеркала состоят из 36 шестиугольных сегментов.
До 2007 года и появления в Испании Большого канарского телескопа телескопы Кека считались крупнейшими в мире. Они находят планеты, работая по принципу эффекта Доплера — измеряя изменения звездного света. Благодаря этим телескопам ученые обсерватории открыли наибольшее количество экзопланет, в том числе самую молодую LkCa 15 b.
Астрономы обсерватории Кека первыми в истории получили изображение планетной системы на орбите вокруг звезды, которая не является Солнцем. В 2017 году NASA заключила пятилетнее соглашение (действует с 2018 по 2023 год) с владельцами обсерватории на совместное исследование космического пространства. До этого ученые Кека помогли NASA осуществить миссию Kepler/K2, предоставив фотографии высокого разрешения для проверки и описания существования сотен орбит экзопланет. А с помощью телескопов обсерватории удалось обнаружить первые признаки водяного пара на одном из 79 спутников Юпитера. В 2019 года это подтвердили ученые NASA.
</string>
    <string name="description_ligo_laser_observatory">Самая большая лазерная и волновая обсерватория LIGO получила известность только в 2016 году после того, как исследователям, работающим в ней, удалось зафиксировать мощный гравитационный всплеск, вызванный столкновением двух черных дыр, доказав наличие гравитационных волн. LIGO включает в себя обсерватории Хэнфорда и Ливингстона. Финансирует проект Национальный научный фонд США.
Обсерватория собрала исследователей со всего мира: они наблюдают за космическими гравитационными волнами, которые еще в 1916 году были предсказаны общей теорией относительности Эйнштейна.
</string>
    <string name="description_heavenly_eye_in_china">Сферический телескоп FAST — один новейших инструментов исследования космического пространства. Это совместный проект Национальной астрономической обсерватории Китая (NAOC) и программы российского предпринимателя Юрия Мильнера Breakthrough Initiatives. Концепцию радиотелескопа начали разрабатывать еще в 1994 году, а построить и запустить его удалось только в 2016-м.
Поиски подходящего места для строительства заняли десять лет, так как для сооружения нужна была местность, похожая на естественный кратер. Правительство Китая переселило 65 жителей деревни во впадине Даводанг в провинции Гуйчжоу и еще 9 110 человек в радиусе пяти километров от расположения телескопа, чтобы очистить пространство и создать зону радиомолчания.
Диаметр телескопа составляет полкилометра (около 30 футбольных полей), а глубина — 140 м. Он состоит из 4 450 маленьких двигающихся треугольных панелей, которые позволяют проводить наблюдения с разных углов. Во время работы телескоп «ловит» радиоволны, которые издают объекты в космическом пространстве. Из-за своего размера FAST может собирать сигналы из дальних уголков космоса. Исследователи говорят, что во время тестового запуска телескоп обнаружил радиоволны трех быстровращающихся звезд.
Разработчики уверены, что телескоп может помочь в поиске гравитационных волн и исследовать мимолетные звуковые вспышки мертвых звезд. Уже в августе 2021 года FAST станет исследовательской платформой для астрономов со всего мира.</string>
    <string name="first_observatory">Первая</string>
    <string name="second_observatory">Вторая</string>
    <string name="third_observatory">Третья</string>
    <string name="fourth_observatory">Чертвертая</string>
    // Settings
    <string name="dark_theme">Темная тема</string>
    <string name="language">Язык локализации</string>
</resources>